究竟男人因爲驚俾唔到一個好嘅將來女仔而分手係咩心態？

我男朋友就係因為呢個原因而同我分手，仲要係短訊咁講

佢話見到我喊好心痛 驚自己會俾唔到一個幸福嘅將來我而決定同我分手

其實我從來都唔會要求任何嘢，寧願去學煮飯同去食雲吞麵都唔希望為你帶嚟壓力。由頭到尾都唔係要做少奶奶，只係想一齊努力，有粥食粥有飯食飯。我喊係因為搵工好大壓力，點解要咁樣去放棄我？

唔夠愛你唔盡力比幸福你 都是藉口x(

熱戀期過左囉，無架啦

佢講到話想自殺咁 好驚佢會鑽牛角尖

咁似出面個PO既

唔想要你咪搵個藉口分手囉

唔想浪費你時間。亦同時間你既存在比到壓力佢。唔關你點諗事

藉口啫

但係佢講到仲係好愛我

佢話覺得從來無同我一齊過我而家應該會開心啲 但係明明一齊時好開心，佢離開先會令我傷心，先係真正俾唔到幸福我

甘似愛情來的時候2 馬明同佘詩曼嗰pair散嘅原因嘅

點解係浪費我時間？我好唔明 灰到好想死

係咪搵個借口分手咋

香港社會衍生出黎既自卑心態

自咩鬼嘢卑啫 我愛得佢就唔會介意佢嘅地位同有無錢... 明明兩個係相愛，點解要無勇氣繼續落去

你係連登講有撚用?
你同番你男友講呀嘛
ON99

你問心有冇比過面色佢睇

你說我愛你太多 就快要把你淹沒

覺得三十歲都冇錢娶你唔起

佢呃住你
到時咪到你等唔到, 同佢講分手囉

佢去咗旅行然後同我短訊講分手

認真 借口黎
男人分手99%有第二個

男人你地點睇？

有試過但係都係因為自己大壓力唔開心。佢都會係咁，我就會嘗試開解佢同靜靜地陪佢

佢唔似係，不過可能有我都唔知

我ex 好似你咁諗就好，佢識左個有錢啊叔就飛左我

認真 我都試過係咁
都係咁上下理由

有冇埋怨過佢無錢/無時間陪你？
其實一次都已經打擊好大

你當局者 一定唔會覺得有
但9成9係

唔係個個都係見錢開眼，我淨係想兩個互相扶持，一齊變做個更成熟更好嘅人

但係佢唔會明

講到尾都係唔夠愛

自尊心重又想上進嘅男人

所有男人分手都講到自己好撚委屈架啦
3個字 唔想煩
咁愛你會比你走？傻啦！
搵過第二個啦

無！佢放幾多心機、時間同愛俾我我係知道 佢要OT要做其他事我絕對唔會怪佢。但係亦都因為咁我好大打擊

即係我阻佢發達？

其實唔係個個男仔分手都係因為有第三者
因為愛情從來都係一件好難的事情 難觸摸難預料
對的人 愛的人 眼前人
不過都係祝福你早日遇到屬於你的人

你唔係 可能你老母係呢 從中作梗

以為係自己打，同你經歷好似
其實講既野都係籍口

我已經灰到乜都做唔到 個心好痛又抖唔到氣

如果我嘅存在已經係壓力，咁我寧願死咗去 咁而小佢唔洗煩

駁唔到

女人成口話咩 我同你拍拖 係我同你嘅事 唔洗理我屋企人目光同睇法

雖則話唔係同岳父岳母住 但講到將來 現今社會香港地 有將來先有樓 試下無樓 重唔比岳父岳母疾足一世，重賤過地底泥？

唔好話咩兩人一齊供 啲廢話 拎部cal 出黎計 兩條友 30歲前 唔靠屋企 拎得出首期連經紀 印花 律師 裝修費先好講"一齊供"嘅後話

如果唔依家分手做仆街仔 到28 30先同你講向現實低頭分手啦 個下你咪重慘

利伸 因為岳父岳母賣女咁賣 令4年情無左

醒下啦屌，想食第二條女咋

我父母嘅態度係「寧欺白鬚公，莫欺少年窮」，佢地亦都係咁教我。所以應該唔係咁嘅原因

同埋我地係計劃搬去第二個國家，平平地咁生活。但係佢而家應該會自己去

其實藉口黎
真正係玩厭左

我都係咁諗 我寧願佢話佢變心

但係早兩個星期先plan緊12月去邊度旅行 一啲先兆都無

分手只有一個原因：唔愛

咁個問題喺佢身上喎
遇到問題唔去解決，淨係識逃避，把口話『為你好』講到好偉大咁，其實係將責任推畀人

佢話佢俾個ex帶帽，所以諗清楚晒先會同我一齊...

利申：佢幾個月前講

點先可以鼓勵到佢？

點解同我經歷完全一樣
我男朋友話要d時間去考慮仲同唔同我一齊落去
我等左2個星期，佢過2日答我
我好想見佢好想聽個答案，但又好驚自己會接受唔到
唔好放棄我呀

我唔敢講話100%
但99%都係借口，佢可以係無第三者，但佢覺得唔想浪費時間在你身上，簡單嚟講就係佢唔夠愛你
我好難想像一個真正愛你嘅人，唔想同你一齊突破每一個難關。
佢無先兆咁飛你，可能或多或少會有內疚，所以當佢講呢番說話時，透過轉移情感，係可以好帶感情、好入戲的。

我好希望佢會過到自己心理嗰關 相愛但係放棄真係好慘

之前都係咁同個女仔分手，知道有個高富帥想追佢，即刻自動收皮

唔係真正愛我又擺咁多心機俾我 好矛盾

我乜都無

無咗佢我咩嘢都唔係

怕咩，你識佢之前咪又係咁生活，呢個世界唔會無左邊個就唔得既

同埋就算高富帥又點？佢係愛你嘅話，你放棄佢只會永遠咁傷害到佢，你唔會變做聖人 呢個做法好on9

過來人
佢唔洗一年就有第2個了
可能未分之前已經有
不過已經唔重要
講咁多都係籍口
感情淡咗就係咁

想營造到自己好偉大囉，玩厭左嘅藉口

我寫咗好大段嘢俾佢，希望佢會認真諗係佢無信心定係無心同我一齊

我想繼續等...

過左兩星期已經在FB見到佢同果個男一齊
佢本身都幾物質主義

可以係藉口黎嫁姐
個頭話驚比唔到未來你，話你其實好好，要放生你
但轉個頭，一年都唔洗咪又係可以有新女
明明話比唔到未來但又可以咁快比到未來比另一個女仔

你唔介意啫，但你屋企人呢??親戚朋友呢??
戀愛話就話兩個人啫，但相處得耐去到談婚論嫁既時候，就係兩家人既事，通常最難頂既都係其他人既閒言閒語，過唔到個心理關口就算幾愛都未必行到落去

鈎起你嘅傷心事 對唔住

講到最尾，佢最愛嘅可能始終都係佢自己

入嚟見到主題諗起之前屋企破產個你問我答post

我都係
雖然講到明佢自己未去到愛我，但本身一齊得未算耐，未去到嗰個層次都好正常
希望佢諗清楚之後，會肯繼續花時間落去段感情度

唔愛你囉 但又唔想直接講做衰人喎

但唔係就係一齊得唔耐個陣先會覺得好愛咩
過咗熱戀期先會覺得無咁愛

我好愛我女朋友 不過好可悲同理性咁諗 就算我真係好努力發憤 都唔會可以同個本身有錢嘅人比 佢地嘅資源確實係比我多 唔係我唔想同佢一齊繼續落去 我好想將來可以同佢有未來 可惜佢都講出左個事實

藉口嚟 一係變心一係淡咗
我個ex都係用呢個原因同我分手
跟住block曬我所有嘢
後尾先知佢同返佢個ex復合

我同咗佢一齊兩年，佢而家先嚟咁考慮 我好驚佢會真係放棄

責任心重

佢係覺得你唔夠好？
其實如果你表現到你係有信心，個女仔唔係貪錢，兩個係唔會分開。

有責任心就應該繼續努力，有問題一齊去解決而唔係飛人

佢咁樣真係好無責任心 如果最後佢都仲係堅持放手，我真係會hurt到永遠

我個ex連煮飯都唔肯學
一味留時間做自己鐘意做既野
我就捱生捱死又要面對屋企經濟重擔
時間耐咗我講都廢事講啲一直存在而佢又知既問題
但佢又會係咁問,我又唔想再講,就會係咁嘈
到頭來我咪會覺得佢唔想要一個要捱既未來而嘈

如果你兩個冇因為將來問題嘈過而用呢個理由既
我覺得九成都只係藉口

不要再說了
其實我好驚佢會將我同佢ex比較
可能佢覺得佢愛個ex多d

之前都有我中意既女仔同我表白
但係我拒絕左
因為覺得比唔起未來佢
面家仲係A0

咁又真係無咁嘈過
佢之前一直都好正面咁話將來就算我地無錢都想有bb，我專心做媽媽，佢會努力搵錢
而家就...

唔好咁諗啦 我男朋友下年出國，上個月情況同你一模一樣，但我地係面對面傾，我喊到痴左線佢都有流2滴眼淚，不過最後都無分到，但佢宜家對我好差，以前對我百般呵護既個個佢完全消失咗，好失望好傷心宜家到我想分手

死蠢！我希望你唔好浪費下一次機會

覺得俾唔到將來就應該充實自己。將目標改為同佢一齊進步而唔係拒絕 不過你唔會明，因為你太自我中心，你唔改變呢個咁幼稚嘅思想你成世就只會得後悔同後悔手

似係佢好無信心long d
不過好似我咁，大家係同一個地方未又係咁

你好，我希望可以解答你既疑難。

我同我女朋友一齊左六年，半年前分手。

分手原因同你一樣，我怕我俾唔到佢一個幸福既未來。

到分手嗰日，佢同我講，佢一直冇俾壓力我，亦都冇要求過我做任何野，所有壓力都係我自己製造俾自己。

但先諗一諗，到底係唔係真係冇要求過任何事？到底係唔係真係冇施加過任何壓力？

魔鬼藏於細節，你回想一下你地日常生活，會唔會存在一啲無形壓力？

六年入面，我女朋友從未公開承認我地關係，亦都唔想我喺社交平台提及佢，當然，我亦都未見過佢雙親。

同時，佢會喺朋友面前投訴我，話我唔上進，亦都會當住我面講「我都係搵過另一個男朋友算啦」。老實講，我都知佢只係想我哄下佢，我都不以為然。

到攤牌嗰日，佢同我講，佢投訴我，揶揄我既話，都只係講下笑，只係想我著緊佢多啲。

聽到呢度，你可能會問，咁關未來咩事？

壓力唔只一種，但係「未來壓力」，就成為最後既致命傷。

買樓買唔起，租金貴到死，更遑論要結婚生仔。

望到咁既前景，再望望身邊呢位公主，未來仲要承受枕邊人睇少自己。

我都係放你走算啦。

其實男人只需要一句好簡單既說話：

「無論我地既前境如何，我都會企喺你身邊，支持你，你放膽追尋你既夢想，你亦都只需要向你自己交代。不論成功不論失敗，未來，我地一齊努力」

要令一個人，想盡畢生努力去照顧你，先諗諗到底自己值唔值得讓人地付出。

未來，係需要共建的。

絲打，我唔知你實際情況，就正如《六弄咖啡館》中有一句：「我們都有類似的青春，卻有不一樣的人生」。縱然我地故事未必相同，但都有相近地方。

過去就過去，愛一個上一課。加油。

I know that feel
因為驚害左人 寧願對方搵到一個可以比到幸福佢既人
唔想一齊係到捱苦 會好心獅

我地係公開嘅關係，雙方都見過家長。我係有期望，但係從來都無想趕結婚。始終我同佢都係二十頭，我明白佢會想有多幾年先面對組織家庭嘅壓力。

我唔係佢嘅公主，佢又唔係我嘅皇帝

可能有好多嘢我感覺唔到，但係我都想知佢點諗，而唔係直接放手

多謝你嘅語重心長，我會再近反省下自己

一黎啦，但如果最後無分手一齊返，發現佢對你變得好差，就應驗左同上面講既一樣，佢分手只係因為唔想再投資時間係你身上，佢最愛嘅始終係自己 我就是成功的例子 好不容易挽留到佢以為仲可以幸福多一年，點知而家傷多兩錢重

有啲似
覺得會咁樣諗嘅男人係真心愛自己，
係好傻好善良嘅人，
所以我會等佢醒覺

如果你有睇，希望你知道，只要有你喺身邊，我已經好幸福。

x2

我一方面想佢後悔死，但係又真心好希望佢會得到真正嘅幸福，所以可能我肯俾佢走係最大嘅同最後嘅祝福

我真係好灰好痛苦

既然你仲未訓，我都再補充少少。

你話你地都二十頭，我諗你地應該就黎畢業/畢業無耐？

畢業對任何人黎講，係一件好困惑既事，因為畢業等於失業。正式踏入社會，每一個選擇都要慎重考慮。而畢業後遇到既第一個分岔路，就係「夢想」同「現實」。

夢想係一件好奢侈既事，有得必有失，要追尋自己夢想，定係腳踏實地賺錢養家？

回到主題，要照顧你既一生，好可能就要放棄夢想。

到底值唔值得？

男人需要既野，其實就只有你一聲信任支持。要相信你既另一半，相信佢終有一日會成長，相信佢可以同你共渡餘生。

有時男人真係好驚自己俾唔到幸福俾女朋友

我就係對自己都無信心 我同佢分開依一個月每日都諗起佢

醒覺d咩?

好簡單樓主試諗下，一個好愛你既男人，見到你因爲工作上既野喊佢會點諗？會埋怨自己點解咁冇用要自己女人出黎做野，諗到哩層其實佢既內心係會好難受。所以上面位巴打講得好岩，有時唔係開口講先比到壓力對方，好多時生活中細節比對方既壓力更大，點解要自己女人出黎做野，點解冇得成日帶佢食好野，點解冇得成日帶佢去旅行，一個男人愈愛你，如果佢冇能力比你幸福，佢自己無形中已經一直承受緊壓力

喂 幾愛嘅愛情都要有麵包㗎啦
廿頭就話愛情大曬姐 一年兩年五年後 你有得唔向現實屈服咩? 稍為成熟d 男人嘅 會唔諗將來咩?
當你初畢業一人萬五, 佢養佢頭家 你養你頭家 仲淨幾多? 上唔上到位人人際遇唔同. 無得講, 唔講遠 扣扣埋埋食餐放題請你迪士尼全日洗費都左度右度, 隨時玩完我都捱麵包, 無穩定嘅基礎, 仲講乜鳩愛情姐? 香港地幾多對老豆老母日日夜夜為錢嘈? 嘈架打架上差館甚至斬撚死對方都有,咁又再衰d講句,依家個家庭求其搵一兩個長期病患仲慘, 我自己都搞唔掂, 買藥睇醫生手術etc, 都未計你本身係窮撚, 我仲講咩比將來你? 喂 你無必要跟我捱㗎, 你有得揀更好㗎, 然後你同我講你唔怕食平d 玩少d 旅行少d, 比我我自己都過意唔去啦 絲打, 既然乜都比唔到你 不如我自己狠心d 放你走啦 係㗎 係無諗過你感受㗎, 係無問過你㗎

利申 想放女友走

其實我覺得有機會係真心話 覺得自己唔好 覺得你值得更加好 當然 最重要係其實佢唔係真係超級愛你 佢覺得你值得一個真係好愛好愛你既人

打漏咗. 所以話放你走,唔一定係有女/ 唔愛你, 反而可能係愛你嘅表現, 想你更好,好多時侯係比依家嘅你更早面對現實, 唔係自卑. 過多幾年女人大d 嘅時侯 近30嘅時侯 仲可以愛情大過天咩 隨時比男人現實一百倍

帶佢返去俾你老母見下，你見到冇雞脾食就知點解啦

我都會係d咁的人
不過係開始前就會諗囉 唔係一齊左先

唔係咁講，如果個女人無左個男人可以明顯地有個更好既將來，或者明顯地更容易有個美好將來，咁分手可以係一個好選擇
但係佢未試過努力發展事業而放棄就真係冇膽左d

可以講多少少男方背景？

佢太過愛你都係可能之一
係香港地要養妻活兒好難
唔係話真愛可以抵擋一切

試諗下十幾年後
佢仲係打緊份牛工
你就比哂啲青春佢
俾唔到好嘅物質生活你
男嘅只會更加自責

有責任心加上自卑嘅男仔
真係會驚照顧唔到另一半

利申：有意中人，家境問題，完全冇諗過去追佢 唔想好似MK仔玩完就算

屌 我都係咁矛盾
但始終覺得，真心相愛但又放棄一齊，大家都係痛苦
我唔想佢要一個去走以後嘅路

唔需要覺得俾唔到幸福我

佢係已經出嚟做緊嘢，我就啱啱完sem。如果佢係覺得我一grad就會撲去ibanker度嘅佢可以去死，因為我唔係咁嘅人，佢亦都應該要知道。

佢返開工，又一直都有經濟能力（佢唔洗俾錢屋企），而家先嚟同我講好驚要承擔 咁可能佢其實係真係覺得我唔係最適合佢嘅人

佢有夢想，想轉工，我成日都叫佢試 但係佢又無底又無心機去建立自己嘅profolio 我都唔識再點支持佢 算啦，佢係唔係都可以怪晒落我度，咩嘢壓力都係我俾佢㗎喇

咩嘢叫俾唔到幸福？唔好咁天真啦。個女仔係要有錢人要做少奶奶佢自己一開頭就會搵。佢一係就好寂莫咁想有人陪而唔清唔楚，拖你一世。

但如果個女仔一開始已經認定你嘅，又知你嘅家底同能力，佢自己已經知道佢將來生活會係點。當我決定將來幾辛苦都要做你背後嘅女人嗰刻開始，幸福就只不過係你拖實我隻手，錫我一啖

你放棄人係會做成好大傷害。你覺得自己好偉大，但係個女仔可能呢世都會無晒自信，呢一呢都唔再相信愛

樓主幾歲？家境如何？
條仔幾歲？學歷？收入？住咩樓？

點解男人淨係覺得物質係最重要 好鬼港男

我試過問佢我搵唔到工點算，佢答我佢會養我，又講咗可能會辛苦。我同返佢講，只要佢同我一齊，幾辛苦我都唔怕 但係個重點係我唔會搵唔到工，所以我唔知佢驚咩

佢唔洗養家，我都唔係話大壓力

你要咁諗我控制唔到，但係如果你雙個係真心相愛，我求下你唔好因爲一個驚字而拋棄人。你唔係放佢走，你係一腳踢走佢。佢可能會因為你而放棄自己甚至走去死。你同佢講你變咗，無咁愛佢，覺得佢唔值你去奮鬥會更好。

佢唔漂賭飲蕩吹，其實已經好有將來

同佢繼續一齊未就係最易有美好將來囉 佢咩嘢都無做過就話我俾壓力又俾唔到幸福我... 我睇到嘅只係「我自私，我未玩夠，同你一齊我無得出去玩」

佢返緊工，收入唔低仲未屋企負擔 佢要養我認真唔會辛苦，我亦都唔會咩嘢都等佢俾錢。所以經濟上我地從來都無問題

我又唔係有樓有高潮，我直頭覺得係香港買樓係白痴 兩個人儲錢去外國生活仲好啦，百幾萬頭有獨立屋，食同用都平過香港

學到好多野

事實上真係會驚。。

之前有個ex 都係咁講到要自殺咁
之後咪又係好地地
之前我都信100%， 但以後都唔會信囉
100%藉口黎,想分手以為婉轉d講唔會直接hurt 人,實質令人覺得仲有希望，會繼續等，on 9
搵過個啦，兒加搵到個好錫我ge
希望在明天

真正愛你係會諗辦法努力令你生活更好，會去做，而唔係同你分手

其實我唔驚失去佢，但係我驚佢呢一世都驚，呢一世都淨係識得因爲愛人而放棄佢

我好希望你會睇到呢個post，會明白我唔怕你咩都無，淨係怕你拋棄我 但係如果你覺得我地兩個一係唔適合對方而放手，我會尊重你。我地為對方做咗咁多嘢，學咗咁多嘢，我唔想你因爲驚而走。如果你決定要放手，你要應承我你唔會後悔，唔會再諗我，唔會去怪自已。咁我就會放得底你，去自己行將來嘅路。如果唔係，我地就只會好似La La Land 咁，仲要係兩個都唔成功又孤獨終老

X2

我呀媽以前有個男朋友就係咁 不過佢親口咁同媽講
我覺得幾型

佢成日話佢個ex俾帽佢，又話想死咗好耐 講到最後佢其實係無勇氣，無勇氣去死又無勇氣去愛
我希望佢會盡快長大，明白自己無可能淨係俾到開心一個女仔，接受人地嘅眼淚。如果唔係就真係唔好走去害下一個女仔，我個心完全碎咗 但係我個心仲係想佢返嚟，會勇敢咁去同我一齊面對將來

乜咁多女人因爲咁同男朋友分手

親口我都覺得ok，但係短訊我真係好失望。 我覺得佢好唔重視我

所有男人分手都唔會認自己變心 唔會認自己賤 死要面
如果佢真係愛你 將來既計劃應該會有你囉
真心想你好既話 係唔會離開你令你傷心 反而會認真諗下點樣可以同你過將來

同意
所以我想知佢係變心定係點。但係其實已經唔再關我事

第日佢遇到個見錢開眼嘅女 就會知你好
自卑 可能你比唔夠佢正面嘅力量 宜佢自己嘅生活狀況亦都唔係話好好 變左鑽牛角尖 同你一齊有壓力 因為見你喊 佢又做唔倒d咩幫你 有d男仔係咁 女嘅有手有腳又唔係要你即刻養 個個都港女咩
再唔係就直接d 想分手比個好聽d嘅理由自己同你

唔洗講咁多，廢話黎，真正嘅男人如果連比幸福自己最愛嘅女人都冇自信，仲有咩好挽留，純粹係唔夠愛，或者唔愛姐。如果真係好愛一個人，就算有咩困難，都唔會咁樣打退堂鼓。每段感情都要經過每個難關：衝突﹑麵包﹑家庭﹑外遇﹑距離等等等。如果任何一關過唔到，都唔會長久，或者所謂嘅一生一世(呢樣嘢今時今日近乎神話，但人始終渴望穩定，天性如此)

緣為冰，該斷則斷

當年同女朋友分手都係咁
佢都係同你一樣既感覺
但我真心覺得俾唔到幸福佢
加上long d既關係
所以寧願放手

利申: 依家都仲掛住ex

我係男人 我分手果陣都講過差唔多既野
我又唔係你 點知你男朋友係咪仲中意你呢 不過有另一個可能性係 佢覺得同你一齊有壓力 自己又唔想面對所以就分手了事 但係佢有無壓力你應該睇得出架啵😌 唔會分手果陣先同你講 咁不負責任啵😌 所以都九成肯定佢係變左心 如果分手果陣先同你講呢個理由

點解要遇到第二個先知我好 人真係一種好蠢嘅低等生物

抵你死
下次唔好喇，要捉實個女仔。可能你個ex都好似我咁灰

由佢講分手嗰刻開始，我已經再無資格問。

講真個男人係錫你先想俾好生活你，唔想你捱。

有咩問題

你點樣可以放低 教下我

因為我太愛你 所以我唔可以再繼續愛你

有冇人記得出處

佢走咗我捱得仲痛苦
我已經好幾日食唔到嘢又瞓唔到覺

其實上面好多人既意見，我都好認同。萬千個藉口，到最後歸納出一個答案，其實就只係唔再愛你。

唔係因為第三者，而係我地兩個之間出現問題，努力解決過，最後都冇辦法達成共識，就只好離場。

既然問題解決唔到，糾纏又有咩意思？不如好好祝福對方，好好生活下去。

好中
但係我同佢一直都無咩嘢大問題 佢唔開心唔講，就專登等到去旅行先短訊飛我

但係佢要離場我除咗崩潰同上連登我咩嘢都做唔到

甘你老母咩

所以如果因為錢銀同自卑感問題而分手，我會直接同佢講我唔再中意你，我中意左第個女人。

好正常姐，物競天擇，適者生存
而且男人征服世界得到女人，女人征服男人得到世界，所以事業成功，優秀既男人自然有大把女人肯為佢生仔

唔想直接講唔再愛你，自己做左衰人
話驚自己比唔到將來你，呢個原因幾偉大呀

籍口嚟嫁

肯定係藉口嚟
你有困難（搵工）就飛咗你
Cheap 到咁嘅人，唔好同佢一齊係件好事

其實都係，因為咁就跟一世
我只係希望俾到佢幸福。而家就想佢走得出個心理關口，搵到下一個人得到幸福

無話cheap 唔cheap，佢付出過咁多，佢有權作出選擇，我亦都會尊重